{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"9","quiz":[{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من المكان المريح للسائق .","b":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","answer":"2"},{"id":312,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.","answer":"1"},{"id":326,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى جهة الرصيف .","b":"إلى وسط الطريق .","answer":"2"},{"id":318,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"ممنوع تجاوزها.","b":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","answer":"1"},{"id":317,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"15م.","b":"12م.","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يجوز تصليح مركبة في الطريق أو في موقف عمومي؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يجوز بشرط أن لا يكون مكان التصليح محاذياً لكراج أو ورشة لتصليح المركبات.","answer":"1"},{"id":321,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","b":"يجب إن تكون العجلات الأمامية مستقيمة عند وقوف مركبة في منحدر.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 10م.","b":"لا تزيد عن 15م.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم في جميع الأحوال .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"2"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","b":"الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","b":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","answer":"2"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود محطة باص .","b":"في حدود 12م قبل وبعد محطة باص .","answer":"1"},{"id":314,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف المركبة.","b":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":309,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"ازرق.","b":"احمر.","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","b":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","answer":"2"},{"id":325,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","answer":"2"},{"id":320,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","answer":"1"},{"id":313,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","answer":"2"},{"id":322,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"في جميع الحالات.","b":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","answer":"2"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في الطريق البلدية فقط .","b":"في جميع الأحوال .","answer":"2"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"لتفادي حادث طرق .","b":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","answer":"2"},{"id":324,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","b":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة .","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","b":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}